[
	{
		"id": 1,
	    "pregunta": "Calcula: 10 + 5 + 4",
		"opcion1": "22",
		"opcion2": "19",
		"opcion3": "15",
		"opcion4": "10",
        "respuesta": "19"
	},
	{
		"id": 2,
	    "pregunta": "¿Cómo conocemos al compuesto químico H2O?",
		"opcion1": "Agua",
		"opcion2": "Dióxido de carbono",
		"opcion3": "Hierro",
		"opcion4": "Plata",
        "respuesta": "Agua"
    },
	{
		"id": 3,
	    "pregunta": "¿Cuál es la fórmula del dióxido de carbono?",
		"opcion1": "H2O",
		"opcion2": "FE",
		"opcion3": "CO",
		"opcion4": "CO2",
        "respuesta": "CO2"
    },
	{
		"id": 4,
	    "pregunta": "¿De qué esta compuesto principalmente el chocolate?",
		"opcion1": "Azúcar",
		"opcion2": "Cacao",
		"opcion3": "Café",
		"opcion4": "Leche",
        "respuesta": "Cacao"
    },
	{
		"id": 5,
	    "pregunta": "¿Dónde se almacena la información genética del ser humano?",
		"opcion1": "Sangre",
		"opcion2": "Glóbulos rojos",
		"opcion3": "Glóbulos blancos",
		"opcion4": "ADN",
        "respuesta": "ADN"
    },
	{
		"id": 6,
	    "pregunta": "¿Cuántos corazones tiene un pulpo?",
		"opcion1": "1",
		"opcion2": "2",
		"opcion3": "3",
		"opcion4": "No tiene corazón",
        "respuesta": "3"
    },
    {
		"id": 7,
	    "pregunta": "¿Para qué sirven los orificios situados en el lomo de los delfines?",
		"opcion1": "Para comer",
		"opcion2": "Para respirar",
		"opcion3": "Para saltar",
		"opcion4": "Ninguna de las anteriores",
        "respuesta": "Para respirar"
    },
    {
		"id": 8,
	    "pregunta": "¿Qué es la luna?",
		"opcion1": "Un satélite",
		"opcion2": "Una estrella",
		"opcion3": "Un cometa",
		"opcion4": "Un planeta",
        "respuesta": "Un satélite"
    },
    {
		"id": 9,
	    "pregunta": "¿Cuántas horas dura un día?",
		"opcion1": "23 horas",
		"opcion2": "12 horas",
		"opcion3": "24 horas",
		"opcion4": "0 horas",
        "respuesta": "24 horas"
    },
    {
		"id": 10,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama la energía que pasa por los cableados de nuetra casa?",
		"opcion1": "Agua potable",
		"opcion2": "Internet",
		"opcion3": "Gas",
		"opcion4": "Electricidad",
        "respuesta": "Electricidad"
    },
    {
		"id": 11,
	    "pregunta": "De que estan compuestas las nubes",
		"opcion1": "Aire",
		"opcion2": "Agua",
		"opcion3": "Hielo",
		"opcion4": "Tierra",
        "respuesta": "Agua"
    },
    {
		"id": 12,
	    "pregunta": "¿Cual de los siguientes no pertenece a los cuatro elementos principales?",
		"opcion1": "Tierra",
		"opcion2": "Aire",
		"opcion3": "Lava",
		"opcion4": "Fuego",
        "respuesta": "Lava"
    },
    {
		"id": 13,
	    "pregunta": "Las plantas estas sujetas a la tierra mediante",
		"opcion1": "Raiz",
		"opcion2": "Hojas",
		"opcion3": "Flores",
		"opcion4": "Tallo",
        "respuesta": "Raiz"
    },
    {
		"id": 14,
	    "pregunta": "Se dice que 20 + 10 - 20 = ?",
		"opcion1": "10",
		"opcion2": "20",
		"opcion3": "30",
		"opcion4": "0",
        "respuesta": "10"
    },
    {
		"id": 15,
	    "pregunta": "El sol es una",
		"opcion1": "Estrella",
		"opcion2": "Planeta",
		"opcion3": "satélite",
		"opcion4": "cometa",
        "respuesta": "Estrella"
    },
    {
		"id": 16,
	    "pregunta": "¿De qué color es la sange de los peces?",
		"opcion1": "azul",
		"opcion2": "verde",
		"opcion3": "rojo",
		"opcion4": "morado",
        "respuesta": "rojo"
    },
    {
		"id": 17,
	    "pregunta": "¿Cuál es el hueso más pequeño del cuerpo?",
		"opcion1": "El yunque",
		"opcion2": "La falange",
		"opcion3": "El estribo",
		"opcion4": "Ninguna es correcta",
        "respuesta": "El estribo"
    },
    {
		"id": 18,
	    "pregunta": "¿Dónde vive el delfín rosado?",
		"opcion1": "En Brasil",
		"opcion2": "En Oceanía",
		"opcion3": "Solo en aguas cálidas",
		"opcion4": "Solo en aguas muy frías",
        "respuesta": "En Brasil"
    },
    {
		"id": 19,
	    "pregunta": "¿Cuál es el mamífero más grande conocido hasta la actualidad?",
		"opcion1": "Rinoceronte",
		"opcion2": "Ballena Azul",
		"opcion3": "Elefante",
		"opcion4": "Cachalote",
        "respuesta": "Ballena Azul"
    },
    {
		"id": 20,
	    "pregunta": "¿Qué es un equino?",
		"opcion1": "Una vaca",
		"opcion2": "Un antílope",
		"opcion3": "Una oveja",
		"opcion4": "Un caballo",
        "respuesta": "Un caballo"
    },
    {
		"id": 21,
	    "pregunta": "¿Qué causa furor en Internet?",
		"opcion1": "Los gansos",
		"opcion2": "Los ratones",
		"opcion3": "Los gatos",
		"opcion4": "Los cangrejos",
        "respuesta": "Los gatos"
    },
    {
		"id": 22,
	    "pregunta": "¿Qué función cumplen los bigotes del gato?",
		"opcion1": "Son de adorno",
		"opcion2": "Son un órgano táctil",
		"opcion3": "Son un órgano auditivo",
		"opcion4": "Son un órgano olfativo",
        "respuesta": "Son un órgano táctil"
    },
    {
		"id": 23,
	    "pregunta": "¿Qué hace la cochinilla de la humedad si la tocamos?",
		"opcion1": "pica",
		"opcion2": "corre",
		"opcion3": "se muere",
		"opcion4": "se enrolla",
        "respuesta": "se enrolla"
    },
    {
		"id": 24,
	    "pregunta": "¿Qué es lo que transforma la leche en yogur?",
		"opcion1": "Un virus",
		"opcion2": "Un musgo",
		"opcion3": "Una bacteria",
		"opcion4": "El tiempo",
        "respuesta": "Una bacteria"
    },
    {
		"id": 25,
	    "pregunta": "¿Qué es Saturno?",
		"opcion1": "Un satélite",
		"opcion2": "Un planeta",
		"opcion3": "Un Sentauro",
		"opcion4": "Ninguna es correcta",
        "respuesta": "Un planeta"
    },
    {
		"id": 26,
	    "pregunta": "¿Cuál de estas redes sociales es de ámbito laboral?",
		"opcion1": "Facebook",
		"opcion2": "Instagram",
		"opcion3": "LinkedIn",
		"opcion4": "Tuenti",
        "respuesta": "LinkedIn"
    },
    {
		"id": 27,
	    "pregunta": "¿Con que parte del cuerpo hacen el zumbido las abejas?",
		"opcion1": "Con las alas",
		"opcion2": "Con las antenas",
		"opcion3": "Con la boca",
		"opcion4": "Con las patas",
        "respuesta": "Con las alas"
    },
    {
		"id": 28,
	    "pregunta": "¿Con qué suele arreglarse un diente con caries?",
		"opcion1": "Empaste",
		"opcion2": "Extrayéndolo",
		"opcion3": "Limpieza bucal",
		"opcion4": "Ortodoncia",
        "respuesta": "Empaste"
    },
    {
		"id": 29,
	    "pregunta": "¿En qué parte del cuerpo se encuentra el tendón de Aquiles?",
		"opcion1": "En el  brazo",
		"opcion2": "En la rodilla",
		"opcion3": "En el tobillo",
		"opcion4": "En la espalda",
        "respuesta": "En el tobillo"
    },
    {
		"id": 30,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama la página web más famosa del mundo en la que se puede visualizar videos de todo tipo?",
		"opcion1": "YouTube",
		"opcion2": "Glooge",
		"opcion3": "VideoTube",
		"opcion4": "CineTube",
        "respuesta": "YouTube"
    }
]
